前線路障問題

諗左一陣先開呢個post，係想呼籲大家忍讓一下前線手足set 嘅路障。

好似呢幾個月，大部份嘅駕駛者揸住架車，有機會見到嘅畫面就好似打機咁，成地都係磚同埋障礙物，基本上要即刻選擇：
1 照轆過去
2 避得到就避
3 鏟上行人路
4 掉頭走

我見過有啲駕駛者話前線手足自私，點解阻住條路唔俾人返屋企。有圍觀男絲出去清路障，一路清一路屌。亦有駕駛者係同路人，點一點頭講聲支持，大家小心，甚至落車指揮交通，互相幫助。

其實現場每個人都明白，咁係一定阻到人，不過路障嘅目的就係要阻止狗車快速推進，為手足爭取多啲時間，尤其是當你見過有手足因為set 路障set得唔好/set 漏，比狗車推過咗，綠色曱甴落地，然後沖埋去㩒低。先至後悔已經太遲。🙈🙈(阻住咗，跑得唔夠快，都係其中原因)

當然手足嘅做法亦都需要改善
1, 請將路障設於道路入口位
如果唔係突發為咗撤退去引發車龍，而諗住擺一段長時間，建議擺係燈位，因為如果啲車入咗去大路路中心先知過唔到，要掉頭會好麻煩。好多時只要路障set返前小小，已經少好多拗撬。如果你可以提供到另外一條可行駛路線，例如叫人行邊條路就出到去，兜遠啲都無所謂，起碼佢有得揀唔使一定要停喺度。
—— 但如果有心要擺設🕸🕷就另計啦🤗，而長遠講。。可能係有呢個必要。

2, 唔好惡言相向
你哋要明白，好多駕駛者都係支持緊呢個運動，有啲係家長車(希望盡快接送放學及物資俾你地)，有啲係真正有需要(例如車入邊有老弱婦孺)。甚至甘心即刻揸架車出嚟一齊幫你頂住路上面嘅狗車。早前機場香港版鄧寇克大撤退，今個星期二晚N架車入大埔就係例子。
另外，消防員宜家要加入清理路障😭，手足必須要有禮貌，好多消防員已經做到hihi ，正如之前有師兄嘅另一個post所講，講聲唔好意思，佢哋遇到”有人阻撓”就會走㗎啦，佢開條車路比自己架消防車過，你咪擺番正啲嘢囉。

3, 裝修最好要有明確目標同計劃
Black bloc 係must have， 係室內大把CCTV, 建築物出入口一定要有哨兵。當你裝修第一間鋪頭之前，除咗設定時間，已經要預早諗定係點樣走。做完嘢或者工作進行中要有危機意識，通常裝修時好L多人圍觀，其中仲有直播，一舉一動都好容易俾人睇到，附近有狗嚟緊一定要快閃，千祈唔好戀戰 ，要Be Water。

呢一場絕對係持久戰，多個月來，因警察違法，濫權濫捕，政府縱容武力鎮壓，香港人人命傷亡不計其數。能夠撐到咁耐，有賴所有前線勇武，醫護人員，後勤巴絲，文宣，家長，同埋咁多位支持呢場運動嘅同路人嘅付出。 然眼見前線勇武已經人少，路障係能有效減慢狗車推進嘅做法。懇請各位同駕駛者，唔好介意兜遠少少。大家睇定地圖，搵多幾條路行。和理非繼續罷買藍店，多啲去黃店消費，建立黃色經濟圈。

和勇合一，光復香港，時代革命！

入去retweet like reply
Twitter吹大雞！！！

！！！McConnell支持法案，重點推

！！Rick 多謝 McConnell

！！Hawley 多謝 McConnell

！！同埋多謝 Rubio 啊

更加多嘅任務同link去 @TwitterHelpBot，admin團隊會繼續更新。